\documentclass[14pt,russian]{extarticle}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{longtable}
\usepackage[a4paper,left=30mm,right=20mm,top=20mm,bottom=20mm,headsep=0pt]{geometry}

\hyphenpenalty 10000
\exhyphenpenalty 10000
\sloppy

\begin{document}

\section{Текстовое описание предметной области}

\begin{itemize}
    \item Предприятие состоит из цехов (главный --- начальник цеха)
    \item Цеха состоят из участков (главные --- начальник участка)
    \item Участки состоят из мастерских (главный --- мастер)
    \item На участках трудятся бригады (главный --- бригадир)
    \item Бригады состоят из обслуживающего персонала и водителей
    \item Предприятие имеет автотранспорт
    \item Предприятие имеет объекты гаражного хозяйства
    \item Предприятие имеет штат водителей и обслуживающего персонала
    \item Автотранспорт имеет определенную марку
    \item Автотранспорт: автобусы, такси, маршрутные такси, прочий легковой транспорт, грузовой транспорт, вспомогательный транспорт
    \item Объекты гаражного хозяйства: цеха, гаражи, боксы
    \item Обслуживающий персонал: техники, сварщики, слесари, сборщики
    \item Категории транспорта имеют свои характеристики
    \item Категории обслуживающего персонала имеют свои характеристики
    \item За водителем закреплены отдельные единицы автотранспорта
    \item За маршрутом закреплены отдельные единицы автотранспорта
    \item Учитывается число перевозимых пассажиров по маршрутам
    \item Учитывается пробег, число ремонтов и затраты на ремонт по всему автотранспорту
    \item Учитывается объем грузоперевозок для грузового транспорта
    \item Учитывается интенсивность использования транспорта вспомогательного назначения
    \item Учитывается интенсивность работы бригад по ремонту (число ремонтов, объем выполненных работ), число замененных и отремонтированных узлов и агрегатов (двигателей, КП, мосты, шасси и т.д.) по каждой автомашине, и суммарно по участку, цеху, предприятию.
\end{itemize}

\section{Пользователи и запросы разрабатываемой системы}

Выделены следующие категории пользователей:

\begin{itemize}
    \item Администраторы
    \item Отдел кадров
    \item Отдел логистики
    \item Технический отдел
\end{itemize}

Справочные запросы:
\begin{enumerate}
    \item Получить данные об автопарке предприятия
    \item Получить перечень и общее число водителей по предприятию, по указанной автомашине
    \item Получить распределение водителей по автомобилям
    \item Получить данные о распределении пассажирского автотранспорта по маршрутам
    \item Получить данные о пробеге автотранспорта определенной категории или конкретной автомашины за указанный день, месяц, год
    \item Получить данные о числе ремонтов и их стоимости для автотранспорта определенной категории, отдельной марки автотранспорта или указанной автомашины за указанный период
    \item Получить данные о подчиненности персонала: рабочие --- бригадиры --- мастера --- начальники участков и цехов
    \item Получить данные о наличии гаражного хозяйства в целом и по каждой категории транспорта
    \item Получить данные о распределении автотранспорта на предприятии
    \item Получить данные о грузоперевозках, выполненных указанной автомашиной за обозначенный период
    \item Получить данные о числе использованных для ремонта указанных узлов и агрегатов для транспорта определенной категории, отдельной марки автотранспорта или конкретной автомашины за указанный период
    \item Получить данные о полученной и списанной автотехнике за указанный период
    \item Получить состав подчиненных указанного бригадира, мастера и пр
    \item Получить данные о работах, выполненных указанным специалистом (сварщиком, слесарем и т. д.) за обозначенный период в целом и по конкретной автомашине
\end{enumerate}

Транзакционные запросы:
\begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{14}
    \item Добавить автомобиль
    \item Списать автомобиль
    \item Принять сотрудника на работу
    \item Уволить сотрудника
    \item Добавить маршрут
    \item Удалить маршрут
    \item Закрепить автомобиль за маршрутом
\end{enumerate}

Плановые запросы:
\begin{enumerate}
    \setcounter{enumi}{21}
    \item Составить распределение автотранспорта по маршрутам
\end{enumerate}


\begin{longtable}{|c|c|c|c|c|}
\caption{Распределение запросов между категориями пользователей}\\
\hline
Запрос & Админы & Отдел кадров & Отдел логистики & Технический отдел\\
\hline
\endfirsthead
\hline
Запрос & Админы & Отдел кадров & Отдел логистики & Технический отдел\\
\hline
\endhead
\hline
\endlastfoot
1 & + &   &  + & +\\\hline
2 & + &   &  + & \\\hline
3 & + & + &  + & \\\hline
4 & + &   &  + & \\\hline
5 & + &   &    & +\\\hline
6 & + &   &    & +\\\hline
7 & + & + &    & \\\hline
8 & + &   &  + & +\\\hline
9 & + &   &  + & \\\hline
10 & + &   &  + & \\\hline
11 & + &   &    & +\\\hline
12 & + &   &    & +\\\hline
13 & + & + &    & \\\hline
14 & + & + &    & +\\\hline
15 & + &   &  + & \\\hline
16 & + &   &  + & \\\hline
17 & + & + &    & \\\hline
18 & + & + &    & \\\hline
19 & + &   &  + & \\\hline
20 & + &   &  + & \\\hline
21 & + &   &  + & \\\hline
22 & + &   &  + & \\\hline
\end{longtable}

\end{document}
